【有計傾】中國計劃聖誕前再買入200萬噸美國大豆

路透社引述兩名消息人士報道，中國計劃在聖誕節前進行第三輪美國大豆採購，再購買超過200萬噸美國大豆，將會是國家主席習近平與美國總統特朗普月初在阿根廷會談後，中國近期第三輪購買大豆行動，亦令今個月美國出口到中國的大豆數目，增至超過500萬噸。

美國總統特朗普和中國國家主席習近平於12月1日會晤，雙方決定貿易戰休戰90天，期間兩國將進行談判以解決貿易爭端。此後，中國在停止購買美國大豆六個月後恢復採購。

然而，美國大豆期貨價格近期不斷下跌，因為到目前為止中國的購買量微不足道。

美國去年向中國出口大豆3,100多萬噸，價值122.5億美元，佔美國大豆出口總量的近60%。

先打大豆
再打汽車
然後打飛機

大豆外交

入定貨再來戰

幅圖好正，想跳入個豆池到

又話食草

垃圾國家, 無骨氣

先買大豆
再買汽車
然後仍然繼續打飛機